\documentclass[dvipsnames]{report}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[top=0.5cm,textheight=634pt]{geometry}
\usepackage[french]{babel}
\usepackage[T1]{fontenc} % https://tex.stackexchange.com/questions/664/why-should-i-use-usepackaget1fontenc
\usepackage{fontspec} % Pour changer de police d'écriture facilement
\usepackage{setspace}
\usepackage{pifont}
\usepackage{graphicx} % Pour les images
\usepackage{eso-pic} % Pour l'image en fond
\usepackage{array}
\usepackage{eurosym}
\usepackage{multirow}
\usepackage{makecell}
\usepackage{titletoc} % Pour changer le style de la table des matières
\usepackage[explicit]{titlesec} % Pour changer le style des chapitre et (sous-/soussous-)sections
\usepackage{tikz}
\usepackage{titlesec} % Pour changer l'affichage des articles
\usepackage{enumitem} % Pour changer facilement bullet des itemize
\usepackage{fancyhdr} % Pour personnaliser les footer
\usepackage{tcolorbox} % Pour les boites de couleur
\usepackage{chngcntr} % Pour changer comment sont numérotés les articles
\usepackage{color}
\usepackage{hyperref} % Ajoute les liens à la table des matières

% Ajoute les liens à la table des matières
\hypersetup{
    colorlinks=true,
    linktoc=all,
    citecolor=red,
    filecolor=black,
    linkcolor=black,
    urlcolor=blue
}


%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Définition des marges Verticale:
\voffset = 0pt % marge par défaut en haut 72pt
\topmargin = 0pt % marge du haut
\headheight = 0pt % taille de l’entête
\headsep = 20pt % marge entre l’entête et le texte
\footskip = 50pt % taille du pied de page + footer

% Horizontale
\hoffset = 0pt %  marge par défaut à gauche 72pt
\oddsidemargin = 0pt % marge à gauche
\marginparsep = 30pt % marge à droite 
\marginparwidth = 0pt % marge pour les notes
\marginparpush = 0pt %
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%


% Définition des boites de couleurs des articles
\newtcolorbox[auto counter]{articlebox}[1][]
{
	colback=red!20!white,
	arc=0pt,
	auto outer arc,
	left=2pt,
	boxsep=1pt,
	boxrule=1pt,
	width=\linewidth,
	#1
}

% Pour l'affichage des signatures
% https://stackoverflow.com/a/56310589
\newcommand\signature[2]{% Name; Department
\noindent\begin{minipage}{5cm}
    \noindent\vspace{1.5cm}\par
    \noindent\rule{5cm}{1pt}\par
    \noindent\textbf{#1}\par
    \noindent#2%
\end{minipage}}
\newcommand\insertdate[1][\today]{\vfill\begin{flushright}#1\end{flushright}}


% Numérotation des chapitre
\renewcommand{\thechapter}{\Roman{chapter}}

% On ignore le compte des chapitre pour le comptes des section (ie les articles)
\counterwithout{section}{chapter}

% On ajoute "Article" avant l’annonce de son numéro pour les section et subsection
% De plus on encapsule les section dans une boite colorée 
\titleformat{\section}{\normalfont\Large\bfseries}{}{0em}{\begin{articlebox}Article \arabic{section} - #1\phantom{Hy}
\end{articlebox}}
\titleformat{\subsection}{\normalfont\Large\bfseries}{}{0em}{Article \arabic{section}.\arabic{subsection}\ -\ #1}

% On change "Chapitre" en "Titre" et on enlève de la marge avant les chapitres
\makeatletter
\renewcommand{\@chapapp}{\vspace{-2cm}Titre}
\makeatother

%%%%%%%%%%%%%%%%% Style Table des matières %%%%%%%%%%%%%%%%
% On réduit l'espace au dessus
\addtocontents{toc}{\vspace{-2cm}}

% On ajoute de l'espace en dessous
\def\frenchcontentsname{Table des matières\vspace{1cm}}

% Styles des chapitre, (sous-/soussous-)sections et paragraphes
\titlecontents
	{chapter}
	[100pt]
	{\addvspace{2pc}}
	{\scshape\bfseries\large\contentslabel[Titre \thecontentslabel]{100pt}}
	{}
	{\hrule\vspace{2pt}\hrule}
	[]
	
\titlecontents
	{section}
	[50pt]
	{\addvspace{1pc}}
	{\normalfont\contentslabel[Article \thecontentslabel\ -- ]{50pt}}
	{}
	{\normalsize\dotfill\bfseries\thecontentspage}
	[]
	
\titlecontents
	{subsection}
	[75pt]
	{\addvspace{0.5pc}}
	{\normalfont\small\contentslabel[Article \thecontentslabel\ -- ]{55pt}}
	{}
	{\normalsize\dotfill\small\thecontentspage}
	[]

\titlecontents
	{subsubsection}
	[125pt]
	{}
	{\normalfont\footnotesize\contentslabel{30pt}\itshape}
	{}
	{\normalsize\dotfill\footnotesize\itshape\thecontentspage}
	[]

\titlecontents
	{paragraph}
	[175pt]
	{}
	{\normalfont\scriptsize\contentslabel[\thecontentslabel )]{40pt}\itshape}
	{\normalfont\scriptsize\itshape}
	{\normalsize\dotfill\scriptsize\itshape\thecontentspage}
	[]
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%


% On réduit les expaces verticaux après les articles
\titlespacing*{\section}{0pt}{0pt}{-3mm}

% Définition de la commande \animest
\newcommand{\animest}{\textnormal{\setmainfont{ANIMEST.TTF}{Anim’Est}}}


%%%%%%%%%%%%%%%%% En-tête et bas de page %%%%%%%%%%%%%%%%
\pagestyle{fancy}
\fancyhf{}
\renewcommand{\footrulewidth}{1pt}
\renewcommand{\headrulewidth}{1pt}
\fancyfoot[L]{\fontsize{12}{12}\titre{}}
\fancyfoot[R]{\thepage}
% Comme les \chapter change le pagestyle en plain on remplace plain par fancy
\fancypagestyle{plain}{}  
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%


%%%%%%%%%%%%%%%%% Image de fond %%%%%%%%%%%%%%%
\newcommand\BackgroundPic{\put(0,125){\parbox[b][\paperheight]{\paperwidth}{
\vfill
\centering
\includegraphics[width=\paperwidth,height=\paperheight,keepaspectratio]{Images/logo_B2}}}}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\def\titre{Statuts de l’association \animest}
\date{14 Mai 2014}



\begin{document}
\AddToShipoutPicture{\BackgroundPic}

% On efface les nombres de pages pour les premières pages
\pagenumbering{gobble}
\begin{figure}
	\begin{minipage}[c]{5cm}
       		\includegraphics[scale=0.07]{Images/logo_A}
    \end{minipage}
    \hfill
    \begin{minipage}[c]{9.5cm}
    	\LARGE Association \animest\\
    	\small Campus ARTEM\\
    	CS 14 234\\
    	54042 NANCY CEDEX\\
    	Identifiant SIREN : 527 858 039\\
    	Mail : contact@animest.net\\
    \end{minipage}
\end{figure}
        
    ~\\~\\~\\

\vspace{5cm}
\begin{center}
{
\fontsize{35}{35}\selectfont \bf Réglement intérieur de l’association
\fontsize{40}{40}\animest
}
\end{center}        
\clearpage


\tableofcontents
\clearpage

% On remet les numérotaions
\setcounter{page}{1}
\pagenumbering{roman}


\section{Inscription, adhésion et cotisation}\label{sec:article 1}
\par \quad  Les membres de l’association sont bénévoles et s’engagent à participer régulièrement aux activités afin de contribuer activement à la réalisation des objectifs. Ils s’engagent également à respecter le règlement intérieur ainsi que les statuts de l’association.
\par \quad L’adhésion est actée après avoir remis une fiche d’inscription signée. Cette fiche peut préciser une durée d’adhésion.
\par \quad L’adhésion est gratuite, mais les membres s’engagent à payer leurs T-shirts pour la convention.

\section{Convention \animest}\label{sec:article 2}

\subsection{Responsable de pôle}\label{sec:article 2.1}
\par \quad Afin d’assurer le bon déroulement de la convention, les membres de l’association pourront se voir attribuer l’une des fonctions suivantes sur décision du conseil d’administration :
\begin{itemize}
\item Responsable de pôle (e.g. « événementiel », « logistique », « communication », « informatique », « boutique », etc. \dots) ;
\item Assistant de pôle
\item Chargé de mission
\end{itemize}

\par \quad Ces titres prennent fin à la date choisie par le conseil d’administration. Cette limite ne pourra excéder la date de fin de mandat du conseil d’administration. Ils sont responsables de la bonne tenue de leurs tâches respectives. Le conseil d’administration désigne (à la majorité absolue) les occupants de ces postes.

\par \quad Ces titres prennent fin à la date choisie par le conseil d’administration. Cette limite ne pourra excéder la date de fin de mandat du conseil d’administration.

\par \quad Ils sont responsables de la bonne tenue de leurs tâches respectives. Le conseil d’administration désigne (à la majorité absolue) les occupants de ces postes.


\subsection{Bénévoles/Staff}\label{sec:article 2.2}
\par \quad Afin d’assurer le bon déroulement de la convention, les membres de l’association pourront se voir attribuer la fonction suivante sur décision du conseil d’administration :
\begin{itemize}
\item Staff
\item Super-staff
\end{itemize}
\par \quad Ce titre prend fin à la date choisie par le conseil d’administration. Cette limite ne pourra excéder la date de fin de mandat du conseil d’administration.
\par \quad Les « Staffs » doivent être présents lors des différents événements aux horaires clairement définis par leur planning personnel. Dans le cas contraire, ils s’exposent à des sanctions à moins d’une raison valable, critère laissé à l’appréciation du conseil d’administration. En particulier, les « staffs » acceptent de prendre en charge les diverses conséquences découlant de leur absence à la convention, qu’elles soient financières ou disciplinaires.

\par \quad IIls sont désignés par le conseil d’administration (à la majorité) qu’ils soient membres actifs ou extérieurs.

\par \quad Les membres d’honneur peuvent acquérir de droit la qualité de « staff » sur une simple demande écrite adressée au conseil d’administration.

\section{Droit d’implication restreinte, contrat de participation et absences}\label{sec:article 3}
\par \quad Tout membre de l’association est bénévole et libre de s’investir autant qu’il le souhaite autant dans la préparation des évènements organisés par l’association qu’à l’occasion de ces évènements. Bien que fortement déconseillé, le manque d’implication ne saurait en aucun cas être sanctionné.

\par \quad En revanche, tout membre est tenu de respecter ses engagements. En particulier, tout membre s’engage à être présent à son poste aux horaires convenus, il s’expose dans le cas contraire à une exclusion de l’association.

\par \quad Absences justifiées : une pièce justificative doit être fournie aux deux secrétaires pour approbation le plus tôt possible.

\section{Dégradations et biens de l’association}\label{sec:article 4}
\par \quad Tout dommage du matériel de l’association ou dommage financier engendré par les actions d’un membre de l’association dans le cadre de son activité pour l’association doivent être entièrement pris en charge par le membre responsable.

\par \quad En cas de difficultés financières, l’association pourra participer entièrement ou en partie aux frais sur un vote du conseil d’administration, après avoir entendu le membre. La hauteur de la participation est laissée à l’appréciation du conseil d’administration.

\par \quad Tout membre souhaitant prêter du matériel à l’association doit le faire répertorier (description de l’objet, valeur estimée fixée en accord avec le responsable logistique et durée du prêt) auprès du responsable logistique. Toute réclamation concernant du matériel non inventorié ne sera pas étudiée.

\section{Assemblées générales}\label{sec:article 5}
\par \quad La présidence de l’assemblée générale appartient au président de l’association, en son absence, au vice-président de l’association ; en cas d’absence de ces derniers, le président peut déléguer ses fonctions à un membre du conseil d’administration.


\section{4\textsuperscript{e} membres}\label{sec:article 6}
Les 4\textsuperscript{e} membres sont automatiquement vice-présidents sauf si le conseil d’administration décide à l’unanimité de changer le nom du poste ou de modifier ses responsabilités

\section{Réunions du conseil d’administration}\label{sec:article 7}
\par \quad Le conseil d’administration se réunit chaque fois qu’il est convoqué par écrit par un président (ou sa présidente) ou sur la demande d’au moins un quart des membres du conseil d’administration, à chaque fois que l’intérêt de l’association l’exige et au minimum à deux occasions par année universitaire.

\par \quad Le choix du président et secrétaire de séance se fait par volontariat. En cas de conflit le choix est fait par vote à la majorité. Si le vote aboutit à une égalité le choix est fait au hasard.

\par \quad La présence de la moitié de ses membres par rapport aux postes pourvus est nécessaire pour que le conseil d’administration puisse délibérer valablement. Les délibérations sont prises à la majorité des membres présents. Le vote par procuration n’est pas autorisé. En cas d'égalité, la délibération n'est pas valide. Dans ce cas, sous la demande de la moitié du conseil d’administration, une assemblée générale extraordinaire est convoquée, et un vote sera soumis aux membres présents. Toutes les délibérations du conseil d’administration sont consignées dans un registre tenu par les secrétaires (à défaut, les présidents).


\section{Règlement intérieur}\label{sec:article 8}
\par \quad Ce règlement intérieur a été approuvé par l’assemblée générale du XX/XX/2021 comme le précise les statuts de l’association.
Il s’applique à toutes les actions que l’association est amenée à entreprendre. Tous les membres sont tenus de le respecter sous peine de s’exposer à l’exclusion de l’association.


\signature{<nom>}{Président ENSMN}\hfill\signature{<nom>}{Secrétaire ENSMN}

\signature{<nom>}{Président TELECOM Nancy}\hfill\signature{<nom>}{Secrétaire TELECOM Nancy}


\end{document}